Title: Buddleja madagascariensis Lam.
Description: Curabitur in libero ut massa volutpat convallis. Morbi odio odio, elementum eu, interdum eu, tincidunt in, leo. Maecenas pulvinar lobortis est.
Image: https://source.unsplash.com/random/?iphone
Date: 10/2/2021
Keywords: website
Category: Zoolab
Author: Centimia
Tags: blog
Published: true
Background: #267428
Color: #b45f02
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Cur igitur, cum de re conveniat, non malumus usitate loqui? Duo Reges: constructio interrete. Id est enim, de quo quaerimus. Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam. Videmus igitur ut conquiescere ne infantes quidem possint. 

Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Iam id ipsum absurdum, maximum malum neglegi. Ratio quidem vestra sic cogit. Itaque e contrario moderati aequabilesque habitus, affectiones ususque corporis apti esse ad naturam videntur. An potest cupiditas finiri? Atqui perspicuum est hominem e corpore animoque constare, cum primae sint animi partes, secundae corporis. Pisone in eo gymnasio, quod Ptolomaeum vocatur, unaque nobiscum Q. Te enim iudicem aequum puto, modo quae dicat ille bene noris. 

Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Quo tandem modo? Sed plane dicit quod intellegit. Hoc Hieronymus summum bonum esse dixit. Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Inscite autem medicinae et gubernationis ultimum cum ultimo sapientiae comparatur. Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Nam de isto magna dissensio est. Si longus, levis. Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; 


	Si enim sapiens aliquis miser esse possit, ne ego istam gloriosam memorabilemque virtutem non magno aestimandam putem.
	Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere.
	Iam contemni non poteris.
	Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere?
	Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster?
	Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere.




	Nihil opus est exemplis hoc facere longius.
	Familiares nostros, credo, Sironem dicis et Philodemum, cum optimos viros, tum homines doctissimos.
	Sed hoc sane concedamus.
	Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec.




	Immo alio genere;
	Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere.
	Idem adhuc;
	Atqui iste locus est, Piso, tibi etiam atque etiam confirmandus, inquam;
	Optime, inquam.
	Et ille ridens: Video, inquit, quid agas;
	Qui convenit?
	Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat.



Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. Non potes, nisi retexueris illa. Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Graecis hoc modicum est: Leonidas, Epaminondas, tres aliqui aut quattuor; Vos autem cum perspicuis dubia debeatis illustrare, dubiis perspicua conamini tollere. Cave putes quicquam esse verius. Erat enim Polemonis. 


	De maximma autem re eodem modo, divina mente atque natura mundum universum et eius maxima partis administrari.




	Sed non alienum est, quo facilius vis verbi intellegatur, rationem huius verbi faciendi Zenonis exponere.
	Erat enim res aperta.
	Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata.
	Huic ego, si negaret quicquam interesse ad beate vivendum quali uteretur victu, concederem, laudarem etiam;
	Si ad corpus pertinentibus, rationes tuas te video compensare cum istis doloribus, non memoriam corpore perceptarum voluptatum;



Nam cui proposito sit conservatio sui, necesse est huic partes quoque sui caras suo genere laudabiles. Qualis ista philosophia est, quae non interitum afferat pravitatis, sed sit contenta mediocritate vitiorum? Bestiarum vero nullum iudicium puto. Quid, cum volumus nomina eorum, qui quid gesserint, nota nobis esse, parentes, patriam, multa praeterea minime necessaria? Qua igitur re ab deo vincitur, si aeternitate non vincitur? Deinde prima illa, quae in congressu solemus: Quid tu, inquit, huc? 

Quacumque enim ingredimur, in aliqua historia vestigium ponimus. Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. Quid de Pythagora? Facile est hoc cernere in primis puerorum aetatulis. Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. 


	Hoc autem loco tantum explicemus haec honesta, quae dico, praeterquam quod nosmet ipsos diligamus, praeterea suapte natura per se esse expetenda.




Omnem vim loquendi, ut iam ante Aristoteles, in duas
tributam esse partes, rhetoricam palmae, dialecticam pugni
similem esse dicebat, quod latius loquerentur rhetores,
dialectici autem compressius.

Quis Pullum Numitorium Fregellanum, proditorem, quamquam rei
publicae nostrae profuit, non odit?




	Quid ergo?
	Facit igitur Lucius noster prudenter, qui audire de summo bono potissimum velit;
	Summae mihi videtur inscitiae.
	Quis enim est, qui non videat haec esse in natura rerum tria?




	Idne consensisse de Calatino plurimas gentis arbitramur, primarium populi fuisse, quod praestantissimus fuisset in conficiendis voluptatibus?
	Quid ergo?
	Cum autem negant ea quicquam ad beatam vitam pertinere, rursus naturam relinquunt.
	Quid est igitur, cur ita semper deum appellet Epicurus beatum et aeternum?



Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata. Ut non sine causa ex iis memoriae ducta sit disciplina. Scrupulum, inquam, abeunti; Non est igitur summum malum dolor. Ne discipulum abducam, times. At, illa, ut vobis placet, partem quandam tuetur, reliquam deserit. Iam contemni non poteris. Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. 

Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Urgent tamen et nihil remittunt. 

Quis istud possit, inquit, negare? Non ego tecum iam ita iocabor, ut isdem his de rebus, cum L. Iam in altera philosophiae parte. Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? Quae autem natura suae primae institutionis oblita est? Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia; Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit. 

Ut id aliis narrare gestiant? Sed quia studebat laudi et dignitati, multum in virtute processerat. In schola desinis. Tum Lucius: Mihi vero ista valde probata sunt, quod item fratri puto. Possumusne ergo in vita summum bonum dicere, cum id ne in cena quidem posse videamur? In his igitur partibus duabus nihil erat, quod Zeno commutare gestiret. At multis malis affectus. 


Quae quod Aristoni et Pyrrhoni omnino visa sunt pro nihilo,
ut inter optime valere et gravissime aegrotare nihil prorsus
dicerent interesse, recte iam pridem contra eos desitum est
disputari.

Hi autem ponunt illi quidem prima naturae, sed ea seiungunt
a finibus et a summa bonorum;




